覺得TSLA個價好危險嘅麻煩入一入嚟

坊間不少股民認為Tesla估值偏高，
甚至連創辦人Elon Musk也一度稱其股價「太貴」，
但其實Tesla除了名氣大，亦有一定業績支持。
重注持有Tesla股票的投資機構ARK Investment Management甚至預測到了2024年，
Tesla股價可升至每股7,000美元，
最高可達15,000美元。

2020年支持Tesla股價上升的部分因素

Tesla宣佈1拆5，刺激股價急升。

Tesla有望被納入標普500指數成份股。
截止2020 年第二季，Tesla連續4季實現盈利。

Tesla宣佈新車款Model Y SUV電個月動車提前於第一季交貨，比原定計劃的第三季早了數月。

Model Y以性價比高為定位，行政總裁馬斯克（Elon Musk）揚言這系列的銷量將超過其他車款總和，又預期今年在上海廠房產能輔助下，總交車量可望突破50萬輛。

Tesla與Panasonic合作的超級電池廠早前錄得盈利，也成為刺激股價上漲的誘因。兩公間在4月1日簽定3年期價格協議。

Tesla計劃在美國德州建新工廠，主要用作生產 Model 3、Model Y等型號。
2019年，Tesla共賣出367,500輛汽車，比此前兩年加起來還要多，全年收入240億美元。
沽空轉持貨 刺激股價再升

有投資者看淡Tesla的升勢不過是泡沫一場，一心沽空獲利。截止今年初，Tesla是沽空金額最高的美股，惟近日股價一升再升，不少沽空的投資者被迫平倉，大跌眼鏡。

「沽空-股價升-平倉」的循環一再發生，那些看淡Tesla的人，為了止蝕，偏偏要無奈地加入催谷市場對這隻股票的龐大需求，使其股價節節上升。

其實覺得危險咪set止蝕囉
呢幾日嘅升幅都足夠你賺到笑啦

拆完再上1000 可能都係年底之內既事